短距升垂直降 可部署小機場

短距升垂直降
可部署小機場

4,633

■F35B戰鬥機可在較小的機場升降，日本政府正考慮引入。

日本航空自衞隊目前的主力是F15戰鬥機，雖然性能在當今戰機中仍然是數一數二，但日本在運用上卻未能稱心如意，因為F15起飛需要3,000米級跑道，西南諸島中，符合要求的就只有沖繩宮古市的地下島機場，更棘手的是東京同沖繩當局曾有協議，非民航機不能使用該機場。F35B的短距升垂直降能力正好繞過機場的限制。

F35B不但可以部署在沖繩宮古、石垣和與那國島其他機場，還能利用南大東和北大東島各個小型機場執勤，活動範圍靈活得多。

監視解放軍海空編隊

若然在距離台灣只有100公里的與那國島部署F35B，將鞏固日本海上自衞隊對釣魚台的控制權，並可以有效監視經宮古海峽進出第一島鏈的解放軍海空編隊。

共同社

上一則
日擬引進F35B戰機 兩護衞艦變航母

下一則
刑期未過半 秘魯前總統藤森獲特赦